{
  "message1": "**************************************************************************************",
  "message2": "************** 새로운 번역을 추가한 후에 'yarn build'를 실행하는 것을 잊지 마세요! ***************",
  "message3": "**************************************************************************************",

  "Main Menu": "*************************************************************************** 메인 메뉴",
  "Home": "홈",
  "KADE": "KADE",
  "About KADE": "KADE 소개",
  "Hide App": "앱 숨기기",
  "Hide Others": "다른 앱 숨기기",
  "Show All": "모두 표시",
  "Quit": "종료",
  "Edit": "편집",
  "Paste": "붙여넣기",
  "View": "보기",
  "Reload": "리로드",
  "Full Screen": "전체 화면",
  "Minimize": "최소화",
  "Toggle Developer Tools": "개발자 도구 전환",
  "Window": "창",
  "About App": "앱 정보",
  "jp": "일본어 (日本語) ",
  "en": "영어 (English)",
  "es": "스페인어 (Español)",
  "cn": "중국어 (中文)",
  "fr": "프랑스어 (Français)",
  "de": "독일어 (Deutsch)",
  "kr": "한국어",
  "nl": "네덜란드어 (Nederlands)",
  "pt": "포르투갈어 (Português)",
  "sv": "스웨덴어 (Svenska)",
  "it": "이탈리아어 (Italiano)",
  "nb": "노르웨이어 (Norsk)",
  "Language": "언어",
  "Undo": "되돌리기",
  "Redo": "다시 실행",
  "Cut": "잘라내기",
  "Copy": "복사",
  "Delete": "삭제",
  "Select All": "모두 선택",
  "Force Reload": "강제 리로드",
  "Reset Zoom": "줌 재설정",
  "Zoom In": "확대",
  "Zoom Out": "축소",
  "Toggle Full Screen": "전체 화면 전환",
  "User Guide": "사용자 가이드",
  "Report a Bug": "버그 신고",
  "Close": "닫기",

  "Nav Menu": "***************************************************************************** 네비게이션 메뉴",
  "Input": "데이터 입력",
  "Data": "데이터",
  "Correlations": "상관 관계",
  "Factors": "요인",
  "Rotation": "요인 회전",
  "Loadings": "요인 적재",
  "Output": "출력",
  "Project Log": "프로젝트 로그",
  "Clear Project": "프로젝트 지우기",
  "Help": "도움말",
  "Attribution": "출처",
  "License": "라이선스",
  "Update Available": "업데이트 가능",
  "Changes in this version": "이 버전의 변경 사항",
  "Skip This Update": "이 업데이트 건너 뛰기",
  "Go To Download Page": "다운로드 페이지로 이동",

  "Start Panel": "***************************** Start Panel *************************",
  "Translation": "번역: ",
  "translator": "AI 번역",
  "Input Panel": "*********************************************************************** Input Panel",
  "CSV": "CSV",
  "XLSX": "엑셀",
  "JSON": "JSON",
  "PQMethod": "PQMethod",
  "Demo Data": "데모 데이터",
  "Load a Type 1 OR Type 2 Spreadsheet (XLSX) File": "Type 1 또는 Type 2 XLSX 파일 로드",
  "Load Type 1 XLSX File": "Type 1 XLSX 파일 로드",
  "Type 1 File (Q sorts in columns)": "Type 1 파일 (열에 Q 정렬)",
  "Load Type 2 XLSX File": "Type 2 XLSX 파일 로드",
  "Type 2 File (Q sorts in rows)": "Type 2 파일 (행에 Q 정렬)",
  "Load both a statements TXT file and Q sorts CSV file": "문장 TXT 파일 및 Q 정렬 CSV 파일 모두 로드",
  "Q-Sorts are": "Q-Sorts는",
  "Forced": "강제",
  "Unforced": "비강제",
  "Load CSV File": "CSV 파일 로드",
  "Input Project Name": "프로젝트 이름 입력",
  "Load a KADE or Ken-Q Analysis (web) XLSX output file": "KADE 또는 Ken-Q Analysis (web) XLSX 출력 파일 로드",
  "Load KADE XLSX File": "KADE XLSX 파일 로드",
  "Load both a statements TXT file and Q sorts JSON file": "문장 TXT 파일 및 Q 정렬 JSON 파일 모두 로드",
  "Load TXT File": "TXT 파일 로드",
  "Load JSON File": "JSON 파일 로드",
  "Select Participant ID": "참가자 ID 선택",
  "Download JSON data as CSV": "JSON 데이터를 CSV로 다운로드",
  "Q Sort Pattern": "Q 정렬 패턴",
  "No Statements Loaded": "로드된 문장 없음",
  "Load both a statements STA file and Q sorts DAT file": "문장 STA 파일 및 Q 정렬 DAT 파일 모두 로드",
  "Load STA File": "STA 파일 로드",
  "Load DAT File": "DAT 파일 로드",
  "Load Lipset": "Lipset 데이터",
  "Load Buzzwords": "Buzzwords 데이터",
  "Load Motivational": "Motivational 데이터",
  "Load iPad Survey": "iPad Survey 데이터",
  "loaded from demo data": "데모 데이터에서 로드됨",
  "data loaded from XLSX Type 1 file": "XLSX Type 1 파일에서 로드된 데이터",

  "Input Panel Errors": "********************************************************* Input Panel Errors",
  "Data are already loaded click Clear Project to restart": "데이터가 이미 로드되었습니다. 다시 시작하려면 '프로젝트 지우기'를 클릭하세요",
  "Data have already been loaded and the analysis has started": "데이터가 이미 로드되었으며 분석이 시작되었습니다.",
  "To clear this analysis and restart the application": "이 분석을 지우고 응용 프로그램을 다시 시작하려면",
  "click the Clear Project button near the bottom of the navigation panel": "내비게이션 패널 아래에있는 '프로젝트 지우기' 버튼을 클릭하세요",
  "no stack trace available": "스택 추적이 없습니다.",
  "Error Details": "에러",
  "Return": "돌아가기",
  "The number of statements does not match the number of sort values": "진술의 수가 Q-정렬 값의 수와 일치하지 않습니다",
  "Check the number of statements and the Q Sort Design data": "진술의 수와 Q-정렬 설계 데이터를 확인하세요",
  "Q sort does not match the project Q sort design": "Q-정렬이 프로젝트의 Q-정렬 설계와 일치하지 않습니다",
  "Check the Q sort data in your file, clear the project, and reload your data": "파일 내 Q-정렬 데이터를 확인하고 프로젝트를 지우고 데이터를 다시 로드하세요",
  "First check the Q sort design data": "먼저 Q-정렬 설계 데이터를 확인하세요",
  "For CSV and JSON input, the Q sort design is taken from the Q sort data of the last participant in the input file": "CSV 및 JSON 입력의 경우 Q-정렬 설계는 입력 파일의 마지막 참가자의 Q-정렬 데이터에서 가져옵니다",
  "For XLSX input, the Q sort design is taken from the Q sorts worksheet": "XLSX 입력의 경우 Q-정렬 설계는 Q-정렬 워크시트에서 가져옵니다",
  "If your project contains UNFORCED Q sorts, remember to select the unforced sorts radio button in the 1 Input section": "프로젝트에 강제로 지정되지 않은 Q-정렬이 포함된 경우, '1. 입력' 섹션에서 'unforced' 정렬 라디오 버튼을 선택하세요",
  "Q sort Design Input does not match input data": "Q-정렬 설계 입력이 입력 데이터와 일치하지 않습니다",
  "For projects with unforced data, you must input the Q Sort Design data": "강제로 지정되지 않은 데이터를 포함하는 프로젝트의 경우 Q-정렬 설계 데이터를 입력해야 합니다",
  "Please go back to the 1 Input section and input the Q Sort Design": "'1. 입력' 섹션으로 돌아가 Q-정렬 설계를 입력하세요",
  "Q sort with an out of range value": "범위를 벗어난 값의 Q-정렬",
  "The number of statements doesn't match the Q sort design": "진술의 수가 Q-정렬 설계와 일치하지 않습니다",
  "Check the format of the file and try again": "파일 형식을 확인하고 다시 시도하세요",
  "Error": "오류",
  "The Q sort may have duplicate numbers, or non-numeric characters": "Q-정렬에 중복된 숫자 또는 숫자가 아닌 문자가 포함될 수 있습니다",
  "Can't find the Q Sort Design in the XLSX File": "XLSX 파일에서 Q-정렬 설계를 찾을 수 없습니다",
  "Can't find any sorts on the sorts tab in the XLSX File": "XLSX 파일의 'Q sorts' 탭에서 정렬을 찾을 수 없습니다",
  "Can't find the sorts tab in the XLSX File": "XLSX 파일에서 'Q sorts' 탭을 찾을 수 없습니다",
  "Can't find any statements on the statements tab in the XLSX File": "XLSX 파일의 '진술' 탭에서 진술을 찾을 수 없습니다",
  "Number of participant names doesn't match number of sorts": "참가자 이름의 수가 Q-정렬의 수와 일치하지 않습니다",
  "No data to download": "다운로드할 데이터가 없습니다",
  "No data available for download": "다운로드할 수 있는 데이터가 없습니다",
  "No data to calculate correlations": "상관 관계를 계산할 데이터가 없습니다",
  "There was an unexpected XSLX data input error": "예기치 않은 XLSX 데이터 입력 오류가 발생했습니다",
  "Q sort with statement number problems": "진술 번호 문제가 있는 Q-정렬",
  "At least one of the Q sorts has a missing statement number": "적어도 하나의 Q-정렬에는 누락된 진술 번호가 있습니다",
  "Missing Q sort data": "누락된 Q-정렬 데이터",

  "Data Panel": "************************************************************************* Data Panel",
  "Project Data": "프로젝트 데이터",
  "Statements": "진술",
  "Participant Q Sorts": "참가자의 Q-정렬",
  "No data loaded": "데이터가 아직 로드되지 않았습니다",
  "Project Name": "프로젝트 이름",
  "Participants": "참가자 수",
  "Participant": "참가자",
  "Number of Statements": "진술의 수",
  "File Load Success": "파일 로드 성공",

  "Correlations Panel": "********************************************************* Correlations Panel",
  "Calculate Correlations": "상관 관계 계산",
  "Calculate correlations first": "먼저 상관 관계를 계산하세요",

  "No correlations calculated": "아직 상관 관계가 계산되지 않았습니다",
  "Click the table headers to re-sort by column": "열로 다시 정렬하려면 테이블 헤더를 클릭하세요",
  "(low-to-high, high-to-low, original sort)": "(낮은 순, 높은 순, 원래 순서)",
  "Traditional": "전통적",
  "Principal Components": "주성분 분석",
  "This will remove the current analysis and cannot be reversed": "현재의 분석이 제거되며 되돌릴 수 없습니다",
  "Are you sure you want to reset": "재설정하시겠습니까?",
  "No Go back": "아니요, 돌아가기",
  "Yes reset the analysis": "예, 분석 재설정",

  "Factors Panel": "******************************************************************* Factors Panel",
  "Factor Extraction": "요인 추출",
  "Centroid Factors": "중심 요인",
  "Factor": "요인",
  "Fac": "요인",
  "PCA": "주성분 분석",
  "Reset Analysis": "분석 재설정",
  "Eigenvalues": "고유값",
  "Explained Variance": "설명된 분산",
  "Cumulative Explained Variance": "누적 설명된 분산",
  "Scree Plot": "스크리 플롯",
  "Factor Number": "요인 번호",
  "Interactive List": "대화식 목록",
  "Output thresholds are set in the Options section": "(출력 P 값은 '옵션' 섹션에서 설정됩니다)",
  "Threshold": "임계값",
  "L Coefficient": "L 계수",
  "Largest Correlation": "가장 큰 상관 관계",
  "Largest Factor Loading": "가장 큰 요인 적재량",
  "No convergence": "수렴 없음",
  "iterations": "반복",
  "Select Number of Factors": "요인의 수를 선택하세요",
  "Extract Factors": "요인 추출",
  "Extract": "추출",
  "Use Horst limit to determine the number of factors to extract": "추출할 요인의 수를 결정하기 위해 Horst 제한을 사용하세요",
  "Yes": "예",
  "No": "아니요",
  "Horst Limit Iteration Parameters": "Horst 제한 반복 매개변수",
  "Number of Iterations": "반복 횟수",
  "Cutoff Threshold": "차단 임계값",
  "Extract Centroids": "중심 요인 추출",
  "Communality": "공통성",
  "Heywood Case Participants": "Heywood 케이스 참가자",
  "heywoodMessage1": "'Heywood 케이스'는 프로젝트의 참가자가 1보다 큰 공통성 추정치를 가질 때 발생합니다",
  "heywoodMessage2": "이는 추출된 요소가 너무 많거나 적은 경우에 발생할 수 있습니다",
  "heywoodMessage3": "현재의 요소 (Heywood 케이스 포함)로 분석을 계속할지, 요인 수를 다시 선택할지, Heywood 케이스의 참가자의 요인 적재를 비례적으로 조절하여 공통성 추정값을 1로 만들지 결정하세요",
  "Continue Analysis": "분석 계속",
  "ReSelect Num Factors": "요인 수 다시 선택",
  "Adjust Factor Loadings": "요인 적재 조정",
  "Factor Loadings not adjusted": "요인 적재가 조정되지 않았습니다",
  "Communalities adjusted to 1": "공동성이 1로 조정되었습니다",

  "Rotations Panel": "************************************************************ Rotations Panel",
  "Judgmental": "판단 회전",
  "Varimax": "바리맥스 회전",
  "factor loading greater than 1 adjusted to PQMethod value": "1보다 큰 요인 적재는 PQMethod 값으로 조정되었습니다",
  "factor loading greater than 1 adjusted to 099": "1보다 큰 요인 적재는 0.99로 조정되었습니다",
  "Options": "옵션",
  "Number of factors to keep for rotation": "회전을 위해 유지할 요인 수",
  "Extract factors first": "먼저 요인 추출",
  "Please select the number of factors to keep for rotation": "회전을 위해 유지할 요인 수를 선택하세요",
  "Submit": "제출",
  "Got it": "알겠습니다",
  "Varimax Rotation": "바리맥스 회전",
  "Varimax Applied": "바리맥스 적용 완료",
  "Initialize Judgmental Rotation": "판단 회전 초기화",
  "Select Factors": "요인 선택",
  "Rotation Data Saved to Loadings Table": "회전 데이터가 적재 테이블에 저장되었습니다",
  "Rotate axes": "축 회전",
  "Save Rotation": "회전 저장",
  "Display": "표시",
  "Clear": "지우기",
  "Hover to view participant data": "참가자 데이터 보기에 호버하세요",
  "Highlighting levels are set by the flagging options in Section 6 Loadings": "강조 수준은 섹션 6 로딩의 플래깅 옵션에 의해 설정됩니다",
  "Factors kept for rotation": "회전을 위해 유지된 요인 수",
  "Click the Varimax or Judgmental tabs for more options": "더 많은 옵션을 보려면 바리맥스 또는 판단 탭을 클릭하세요",
  "Factor rotation": "요인 회전",
  "Select": "선택",
  "variHeywoodText1": "바리맥스 회전 후 Q-정렬 중 적어도 하나의 요인 적재가 1.0보다 큽니다",
  "variHeywoodText2": "현재 값으로 분석을 계속할지, 값을 0.99로 조정할지 선택할 수 있습니다",
  "variHeywoodText3": "PQMethod 분석을 복제하려면 PQMethod 조정 (현재 값-1)을 사용할 수 있습니다",
  "Adjust Value to 0.99": "값을 0.99로 조정",
  "Adjust to PQMethod-style Value": "PQMethod 스타일 값으로 조정",

  "Loadings Panel": "***************************************************************** Loadings Panel",
  "None": "없음",
  "Gray": "회색",
  "Colors": "색상",
  "No factor loadings calculated": "요인 적재가 아직 계산되지 않았습니다",
  "Auto-Flag": "자동으로 플래그 지정",
  "Auto-Flagging": "자동으로 플래깅",
  "All": "모두",
  "Default sort is by factor group": "기본 정렬은 요인 그룹별입니다",
  "FG highest loading factor": "(FG - 가장 높은 요인 적재).",
  "Click the column headers to resort": "열 헤더를 클릭하여 재정렬하세요",
  "Send Table Data to Output": "표 데이터를 출력으로 전송",
  "Invert Factor": "요인 반전",
  "Split Bipolar Factor": "양극성 요인 분리",
  "at": ">>>",
  "Flagging": "플래깅",
  "Row Highlighting": "행 강조",
  "Require Majority of Common Variance": "공통 분산의 대다수가 필요합니다",
  "Data sent to Output": "데이터가 출력으로 전송되었습니다",
  "Factor Loadings Table": "요인 적재 테이블",
  "Factor Group": "요인 그룹",
  "and a majority of common variance was not required": "그리고 공통 분산의 대다수가 필요하지 않았습니다",
  "and a majority of common variance was required": "그리고 공통 분산의 대다수가 필요했습니다",
  "Select the factor to invert": "반전할 요인을 선택하세요",
  "Cancel": "취소",
  "Q sorts flagged for more than one factor": "Q-정렬에 여러 개의 요인 플래그가 지정되었습니다",
  "Continue to Output": "출력 계속",
  "ReFlag Q sorts": "Q-정렬 다시 플래그",
  "Warning": "경고",
  "Select the factor to split": "분할할 요인을 선택하세요",

  "Output Panel": "********************************************************************* Ouput Panel",
  "Factor Characteristics": "요인 특성",
  "Factors Table": "요인 테이블",
  "Distinguishing Statements": "구별 진술",
  "Consensus Statements": "합의 진술",
  "Factor Visualizations": "요인 시각화",
  "No Data Click": "데이터 없음 - 섹션 6의 '표 데이터를 출력으로 전송' 버튼을 클릭하세요",
  "Set distinguishing statements threshold 1": "구별 진술 임계값 설정 1",
  "Set distinguishing statements threshold 2": "구별 진술 임계값 설정 2",
  "Select factors for output in the Options tab": "옵션 탭에서 출력할 요인을 선택하세요",
  "View Display Options": "표시 옵션 보기",
  "Download complete output as": "완전한 출력을 다음 형식으로 다운로드",
  "Correlations between Factor Scores": "요인 점수 간의 상관 관계",
  "Standard Errors for Differences in Factor Z scores": "요인 Z 점수의 차이에 대한 표준 오차",
  "Diagonal Entries Are S E Within Factors": "(대각 항목은 요인 내의 표준 오차입니다)",
  "Z score": "Z 점수",
  "Q Sort Value": "Q-정렬 값",
  "Number": "번호",
  "Statement": "진술",
  "Sort By": "정렬 기준",
  "Download": "다운로드",
  "Display Composite Factors": "통합 Q-정렬 표시",
  "No of Defining Variables": "정의 변수 수",
  "Avg Rel Coef": "평균 신뢰 계수",
  "Composite Reliability": "통합 신뢰도",
  "S E of Factor Zscores": "요인 Z 점수의 표준 오차",
  "Nm": "번호",
  "Rank": "순위",
  "XLSX File": "XLSX 파일",
  "CSV File": "CSV 파일",
  "Select the factors to output first": "먼저 출력할 요인을 선택하세요",
  "Analysis Output": "분석 출력",

  "factor viz Panel": "************************************************************* factor viz Panel",
  "General": "일반적인 선택",
  "Include legend with visualization": "시각화에 범례 포함",
  "Prepend statement numbers": "진술 번호를 앞에 추가",
  "Display only statement numbers": "진술 번호만 표시",
  "Add custom names to factor visualizations": "인자 시각화에 사용자 지정 이름 추가",
  "Input custom factor names separated by commas": "쉼표로 구분된 사용자 정의 인자 이름 입력",
  "Cards": "카드 설정",
  "Adjust card height": "카드 높이 조절",
  "Adjust card width": "카드 너비 조절",
  "Adjust font size": "글꼴 크기 조절",
  "Adjust line spacing": "줄 간격 조절",
  "Adjust top margin": "상단 여백 조절",
  "Limit number of lines to prevent overflow": "넘침 방지를 위해 라인 수 제한",
  "max num lines": "최대 라인 수",
  "Adjust statement width": "진술 너비 조절",
  "Asian languages only": "아시아 언어만",
  "Adjust width of statement rows": "진술 행 너비 조절",
  "Indicate distinguishing": "구별 지정",
  "with": "---",
  "Symbol": "기호",
  "Color-": "색 - ",
  "Adjust distinguishing statement indicator size": "구별 지정 진술 표시기 크기 조절",
  "Display distinguishing statement comparison triangles": "구별 지정 진술 비교 삼각형 표시",
  "Display consensus statement indicator color": "공통 진술 표시기 색상 표시",
  "Color": "색상",
  "Downloads": "다운로드",
  "Add custom name to visualization downloads": "시각화 다운로드에 사용자 지정 이름 추가",
  "Input custom file name": "사용자 정의 파일 이름 입력",
  "Custom name position": "사용자 정의 이름 위치",
  "Prepend": "앞에 추가",
  "Append": "뒤에 추가",
  "Replace": "교체",
  "Update Factor Visualizations": "요인 시각화 업데이트",
  "Composite Q sort for Factor": "요인에 대한 통합 Q 정렬",
  "Legend": "범례",
  "Distinguishing statement at": "구별 진술 - ",
  "zScore for the statement is higher than in all other factors": "진술에 대한 Z 점수가 다른 모든 요인보다 높습니다",
  "zScore for the statement is lower than in all other factors": "진술에 대한 Z 점수가 다른 모든 요인보다 낮습니다",
  "Download SVG": "SVG 다운로드",
  "Download PNG": "PNG 다운로드",
  "Distinguishing and Consensus Statements": "구별과 합의 진술",
  "Lower Limit": "하한",
  "Upper Limit": "상한",

  "output dispatch": "*************************************************************** Output Dispatch",
  "Project Overview": "프로젝트 개요",
  "Total Number of Statements": "진술 총 수",
  "Q sort Design": "Q 정렬 디자인",
  "Total Number of Q sorts": "Q 정렬 총 수",
  "Analysis Process": "분석 프로세스",
  "Distinguishing statements threshold 1": "구별 진술 임계값 1",
  "Distinguishing statements threshold 2": "구별 진술 임계값 2",
  "Analysis completed on": "분석 완료 날짜",
  "KADE Version Number": "KADE 버전 번호",
  "Statement Number": "진술 번호",
  "Q sorts": "Q 정렬",
  "Q sort": "Q 정렬",
  "Mean": "평균",
  "Standard Deviation": "표준 편차",
  "St Dev": "표준 편차",
  "Correlation Matrix": "상관 행렬",
  "Factor Loadings": "인자 적재",
  "Part No": "참가자 번호",
  "Flagged": "플래그 지정됨",
  "percent explained variance": "% 설명된 분산",
  "Factor Matrix with Defining Sorts Flagged": "플래그 지정된 정의 정렬이 있는 인자 행렬",
  "Unrotated Factor Matrix": "회전되지 않은 인자 행렬",
  "Cumulative Communalities Matrix": "누적 공통성 행렬",
  "Cumul Comm Matrix": "누적 공통성 행렬",
  "Free Dist": "자유 분포",
  "Free Distribution Data Results": "자유 분포 데이터 결과",
  "Unique Sort": "고유한 Q 정렬",
  "Sorts Corr": "정렬 상관",
  "Sorts Weight": "정렬 가중치",
  "Weight": "가중치",
  "Raw Sort": "원시 Q 정렬",
  "Factor Score Ranks": "인자 점수 순위",
  "Factor Scores with Corresponding Ranks": "해당 순위와 함께 인자 점수",
  "Factor score correlations": "인자 점수 상관 관계",
  "Sorts Correlations": "정렬 상관 관계",
  "Factor Scores for": "인자 점수 - ",
  "Diff": "차이",
  "Difference": "차이",
  "Descending Array of Differences Between": "차이의 내림차순 배열 - ",
  "Consensus-Disagreement": "합의-불일치",
  "Zscore variance": "Z 점수 분산",
  "Factor Qsort Values for Statements sorted by Consensus vs Disagreement": "합의 대 불일치에 따라 정렬된 진술의 인자 Q 정렬 값",
  "Standard Errors for Diffs": "차이의 표준 오차",
  "Distinguishing Statements for": "구별 진술 -",
  "Asterisk Indicates Significance at": "별표 (*)는 중요성을 나타냅니다 =>",
  "Both the Factor Q Sort Value and the Z Score Z SCR are Shown": "인자 Q 정렬 값 및 Z 점수 (Z-SCR)가 모두 표시됩니다",
  "Significance": "중요성",
  "Dist State": "구별 진술",
  "Those That Do Not Distinguish Between ANY Pair of Factors": "어떠한 요인 쌍도 구별하지 않는 것",
  "All Listed Statements are Non-Significant at": "기술된 모든 진술은 중요하지 않습니다 --> ",
  "and Those Flagged with an are also Non Significant at": "및 해당 항목에는 플래그가 표시되어 있으면 --> ",
  "Rel Ranks": "상대 순위",
  "Relative Ranking of Statements in": "진술의 상대 순위",
  "Distinguishing": "구별 (D)",
  "Consensus": "공통 (C)",
  "Highest Ranked Statements": "가장 높은 순위의 진술",
  "Positive Statements Ranked Higher in": "긍정적인 진술이 높은 순위로",
  "Array than in Other Factor Arrays 1": "다른 인자 배열보다 높은 순위로",
  "Negative Statements Ranked Lower in": "부정적인 진술이 낮은 순위로",
  "Array than in Other Factor Arrays 2": "다른 인자 배열보다 낮은 순위로",
  "Lowest Ranked Statements": "가장 낮은 순위의 진술",
  "Loadings Table with Defining Sorts Flagged": "플래그 지정된 정의 정렬이 있는 적재 테이블",

  "project history": "******************************************************************* Project Log",
  "Brown Centroid Factors Extracted": "추출된 Brown 중심 인자 수 ",
  "Horst Centroid Factors Extracted": "추출된 Horst 중심 인자 수",
  "Tucker and MacCallum Centroid Factors Extracted": "추출된 Tucker 및 MacCallum 중심 인자 수",
  "Extracted 8 Principal Components": "추출된 8개의 주요 구성 요소",
  "was inverted": "가 반전되었습니다",
  "Bipolar Factor": "양극성 인자",
  "was split into": "가 나뉘었습니다 --",
  "and": "및",
  "Number of factors selected for rotation": "회전을 위해 선택된 인자 수",
  "Factors selected for rotation": "회전을 위해 선택된 인자",
  "rotation": "회전",
  "degrees": "도",
  "Varimax rotation applied": "Varimax 회전 적용됨",
  "Undo Last Action": "마지막 작업 취소",
  "Correlations between Q sorts": "Q 정렬 간의 상관 관계",

  "clear project sectiion": "프로젝트 지우기",
  "Click this button to begin a new project": "새 프로젝트를 시작하려면이 버튼을 클릭하십시오",
  "This will clear all data and analysis from the current project": "이로 인해 현재 프로젝트의 모든 데이터 및 분석이 지워집니다",
  "This action cannot be reversed": "이 작업은 되돌릴 수 없습니다",
  "Clearing the project will remove all data and analysis": "프로젝트를 지우면 모든 데이터와 분석이 제거됩니다",
  "Are you sure you want to clear the current project": "현재 프로젝트를 지우시겠습니까?",
  "No Go Back": "아니요, 뒤로 돌아가기",
  "Yes delete the data and analysis": "예, 데이터 및 분석 삭제",
  "Project Cleared": "프로젝트 지워짐",

  "error boundary": "***************************************************************** Error Boundary",
  "There was an unexpected error": "예기치 않은 오류가 발생했습니다!",
  "Please contact the developer": "개발자에게 문의하십시오",
  "In the top menu click View Force Reload to restart the application": "상단 메뉴에서 [보기]를 클릭하고 [강제 다시로드]를 선택하여 응용 프로그램을 다시 시작하십시오",
  "update-1-3-1": "***************************************************************** Update 1.3.1",
  "Confirm Data Input": "데이터 입력 확인",
  "Run Error Checks": "오류 확인 실행",
  "Load Sheets File": "시트 파일 로드",
  "Load KADE Zip File": "KADE Zip 파일 로드",
  "Zip File Format": "Zip 파일 형식",
  "Q sorts are": "Q 정렬은",
  "Load a Type 1 or Type 2 Spreadsheet (XLSX) File": "유형 1 또는 유형 2 XLSX 파일 로드",
  "Confirm Q sorts": "Q 정렬 확인",
  "Click after Verifying Sorts": "정렬 확인 후 클릭",
  "Display Participant Q Sorts as": "참가자 Q 정렬 표시",
  "Spreadsheet": "스프레드시트",
  "Download Q Sorts Data Book": "Q 정렬 데이터 북 다운로드",
  "DOCX File": "DOCX 파일",
  "Document Content": "문서 내용",
  "Document Format": "문서 형식",
  "Overview": "개요",
  "Q Sort Correlations": "Q 정렬 상관 관계",
  "Highlight": "강조",
  "Value": "값",
  "Cumulative Communalities": "누적 공통성",
  "Free Distribution": "자유 분포 Q 정렬",
  "Factor Score Correlations": "요인 점수 상관 관계",
  "Factor Differences": "요인 차이",
  "Factor Characteristics / Standard Errors": "요인 특성 / 표준 오차",
  "Relative Ranks": "상대적 순위",
  "(MS Word Only) Table of Contents and Section Hyperlinks (will request permission to update links on file open)": "(MS Word 전용) 목차 및 섹션 하이퍼링크 (파일 열 때 링크 업데이트를 요청할 것임)",
  "Zebra-striping (Truncated Statements Only)": "얼룩말무늬 (줄임 진술만)",
  "Full-Length Statements": "전체 길이 진술",
  "Truncated Statements": "줄임 진술",
  "Data Files": "데이터 파일",
  "Bundle Data Input Files": "입력 데이터 파일 묶음",
  "Download DOCX File": "DOCX 파일 다운로드",
  "Download ZIP File": "ZIP 파일 다운로드",
  "Unforced Q sorts": "강제되지 않은 Q-정렬",
  "No errors found": "오류가 발견되지 않았습니다",
  "Analysis results downloaded on": "분석 결과 다운로드 일자",
  "Flagged factor loadings are listed using bold font and orange highlighting": "플래그가 지정된 요인 적재는 굵은 글꼴과 주황색 강조를 사용하여 나열됩니다",
  "Diagonal Entries are Standard Errors within Factors": "대각 항목은 요인 내 표준 오차입니다",
  "Contributing Q Sorts": "기여하는 Q-정렬",
  "Relative Weights": "상대적 가중치",
  "Factor Z-scores, Q sort values, and contributors' raw sort values": "요인 Z-점수, Q-정렬 값 및 기여자의 원시 정렬 값",
  "cont": "계속",
  "Restart Application": "애플리케이션 다시 시작",
  "Ranking var.": "순위 변수",
  "Verify Q sorts in section '2. Data'": "'2. 데이터' 섹션에서 Q-정렬 확인",
  "See the 'Help' section for information": "정보를 위해 '도움말' 섹션을 참조하세요",
  "Confirm that the statements, Q sorts, and the Q sort pattern have all been entered correctly": "진술, Q-정렬 및 Q-정렬 패턴이 모두 올바르게 입력되었는지 확인하세요",
  "Choose a demo data file": "데모 데이터 파일 선택",
  "Firebase or Local Data": "Firebase 또는 로컬 데이터",
  "Google Sheets": "Google 스프레드시트",
  "Load Statements as TXT File": "TXT 파일로 진술 로드",
  "Load Statements (STA File)": "진술 로드 (STA 파일)",
  "Load Q Sorts (DAT File)": "Q-정렬 로드 (DAT 파일)",
  "Load a KADE or Ken-Q Analysis (web) Zip output file": "KADE 또는 Ken-Q 분석 (웹) Zip 출력 파일 로드",
  "KADE Zip File": "KADE Zip 파일",
  "KADE or Ken-Q Analysis File": "KADE 또는 Ken-Q 분석 파일",
  "All Statements Allocated": "모든 진술 할당됨",
  "Statements Left": "남은 진술",
  "Export PQMethod": "PQMethod 내보내기",
  "DAT File": "DAT 파일",
  "STA File": "STA 파일",
  "Load Netlify File": "Netlify 파일 로드",
  "Over-Allocated Statements": "과다 할당된 진술",
  "No distinguishing statements for this factor": "이 요인에 대한 구별 진술이 없습니다",
  "Website Links": "웹 사이트 링크",
  "Check for Errors": "오류 확인",
  "Download JSON Data": "JSON 데이터 다운로드",
  "Download Project Data Book": "프로젝트 데이터 북 다운로드",
  "Download Vector Image": "벡터 이미지 다운로드",
  "Download Raster Image": "래스터 이미지 다운로드",
  "Document": "문서",
  "Export as KADE Zip File (including data input files)": "KADE Zip 파일로 내보내기 (데이터 입력 파일 포함)",
  "Zebra Striping": "얼룩말무늬",
  "Download Data": "데이터 다운로드",
  "Download KADE ZIP File": "KADE ZIP 파일 다운로드",
  "The Q sort pattern input is incorrect": "Q-정렬 패턴 입력이 잘못되었습니다",
  "There is a Q sort with too many Q sort values": "Q-정렬에 너무 많은 Q-정렬 값이 있습니다",
  "There is a Q sort with missing Q sort values": "Q-정렬에 누락된 Q-정렬 값이 있습니다",
  "Error in 'standardErrorChecks' function": " 'standardErrorChecks' 함수에서 오류",
  "Participants with an incorrect number of values": "잘못된 값 수를 가진 참가자",
  "Check the Q sorts and Q sort pattern data": "Q-정렬 및 Q-정렬 패턴 데이터를 확인하세요",
  "The Q sort pattern input data or number of statements is incorrect": "Q-정렬 패턴 입력 데이터 또는 진술 수가 잘못되었습니다",
  "Check the Q sort pattern and statements data": "Q-정렬 패턴 및 진술 데이터를 확인하세요",
  "The Q sort pattern input or number of statements is incorrect": "Q-정렬 패턴 입력 또는 진술 수가 잘못되었습니다",
  "Check the statements input and the Q sort pattern data": "진술 입력 및 Q-정렬 패턴 데이터를 확인하세요",
  "There is a Q sort with values beyond the range of the Q sort design": "Q-정렬 디자인 범위를 벗어난 값이 있는 Q-정렬이 있습니다",
  "Participants with a value beyond the range of the Q sort design": "Q-정렬 디자인 범위를 벗어난 값이 있는 참가자",
  "Check the Q sorts file and Q sort pattern": "Q-정렬 파일 및 Q-정렬 패턴을 확인하세요",
  "The Q sort may have duplicate numbers or non-numeric characters": "Q-정렬에 중복된 숫자 또는 숫자가 아닌 문자가 있을 수 있습니다",
  "Warning in 'standardErrorChecks' function": " 'standardErrorChecks' 함수에서 경고",
  "Check the sort data in the Data section": "데이터 섹션의 정렬 데이터를 확인하세요",
  "Cant find any sorts on the sorts tab in the XLSX File": "XLSX 파일의 정렬 탭에서 정렬을 찾을 수 없습니다",
  "Cant find the sorts tab in the XLSX File": "XLSX 파일의 정렬 탭을 찾을 수 없습니다",
  "Cant find any statements on the statements tab in the XLSX File": "XLSX 파일의 진술 탭에서 진술을 찾을 수 없습니다",
  "Cant find the statements tab in the Excel File": "Excel 파일의 진술 탭을 찾을 수 없습니다",
  "The Q sorts contain a non-numeric value": "Q-정렬에 숫자가 아닌 값이 포함되어 있습니다",
  "Check the Q sort data for non-numeric values": "숫자가 아닌 값이 있는 Q-정렬 데이터를 확인하세요",
  "Input Error": "입력 오류",
  "Unforced Q sort": "강제되지 않은 Q-정렬",
  "There are problems with Q sort values in the participant sorts": "참가자 정렬의 Q-정렬 값에 문제가 있습니다",
  "Cant find the Q sort pattern worksheet": "Q-정렬 패턴 워크시트를 찾을 수 없습니다",
  "Cant find the Q sort pattern": "Q-정렬 패턴을 찾을 수 없습니다",
  "No Q sorts found": "Q-정렬을 찾을 수 없습니다",
  "Check the Q sort data": "Q-정렬 데이터를 확인하세요",
  "Check the Q sort pattern data": "Q-정렬 패턴 데이터를 확인하세요",
  "Wrong spreadsheet type - must be Type 1": "잘못된 스프레드시트 유형 - 유형 1이어야 합니다",
  "Check the spreadsheet type": "스프레드시트 유형을 확인하세요",
  "Participant data and Q sort data do not match": "참가자 데이터와 Q-정렬 데이터가 일치하지 않습니다",
  "One or more participants have a different number of Q sorts values than the project design": "하나 이상의 참가자가 프로젝트 디자인과 다른 수의 Q-정렬 값을 가지고 있습니다",
  "The 'version' tab is missing from the spreadsheet": "스프레드시트에 '버전' 탭이 누락되었습니다"
}
